---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۹۶۳
---
# غزل شمارهٔ ۴۹۶۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به وحشت دل کجاگردد خلاص ازچشم شهلایش ؟</p></div>
<div class="m2"><p>که آهو چشم قربانی شد ازمژگان گیرایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به هرجانب نظر جولان کند گل می توان چیدن</p></div>
<div class="m2"><p>که شد یک دسته گل عالم ز حسن عالم آرایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه قد دلفریب است این، که گردیدند خوش چشمان</p></div>
<div class="m2"><p>چوآهو سربسر خوش گردن ازذوق تماشایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به کار سخت می چسبد دل و دستش به آسانی</p></div>
<div class="m2"><p>بود چون کوهکن هرکس که شیرین کارفرمایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرا شمشاد قدی میکشد در خاک و خون صائب</p></div>
<div class="m2"><p>که سر چون بید مجنون برندارد سرو از پایش</p></div></div>